%@Titre: Amérique Sud (Nov.) -- 2004
\begin{myenumerate}
\item Tracer un triangle $OBC$ rectangle en $O$ tel que $OB=2$~cm et $OC=4$~cm.
\item Calculer la longueur $BC$. On donnera la valeur exacte sous la forme $a\sqrt5$.
\item Tracer le symétrique $A$ du point $C$ par rapport à la droite $(OB)$.
\item Tracer le translaté $D$ du point $A$ par la translation de vecteur $\vecteur{BC}$.
\item Démontrer que $ABCD$ est un parallélogramme.
\item Montrer que $BC=BA$, puis préciser la nature de $ABCD$ (justifier).
\end{myenumerate}